其實自由民主已經唔再係國際最重視既野

當大陸愈黎愈有錢,
佢地系國際話語權愈黎愈大,
好多國家都要睇大陸面色下,
幾多國家可以唔理現實,
大大聲同大陸講人權講民主。
就算美國也不能,
當北韓同美國都可以合作,
你會知道世界價值觀已經變左。

就算一些普世價值,
最尾也只會是理想,
當你見到特朗普都可以上台,
可以同金正恩握手,
就算很難接受,
都要承認自由民主再唔係世界最重視既野.

香港問題亦都一樣,
香港夾系大陸同西方社會中間,
當我地以為西方會幫香港民主自由發聲,
其實西方因為現實條件同環境都唔係咁想幫香港,
亦都好難幫,
佢地有自身考慮.

所以, 往往現實係難接受,
但亦都要學會接受同適應,
唔係要大家逆來順受,
而係希望大家絕處求生.

所以焦土

至少自由民主係民主國家民眾重視既野

當有選票既民眾支持
自然民主政府都會一定程度既回應

至閉民主國家都屈服左,
口都仲會講幫香港民主發聲,
但做唔做到又另一回事.

好好討論都要謾罵.

唔係叫你享受社會現實,
係叫你搵方法生存落去.

好好裝備自己為日後報復做準備,
社會講適者生存,
大家要沉住氣行到最後,
唔好放棄.

系你老母5p仔

特朗普都表左態,
美國唔會插手.
因為美國去幫香港既價值不太.

當大家了解到現實,
你會明白香港其實處於好尷尬個位.

情形同台灣差唔多.
係要搵人幫但冇人幫.